При проведении аэрофотосъёмки местности в кадр попал шлейф дыма от паровоза, начавшего свое движение из состояния покоя с постоянным ускорением $a = 0{,}05\unit{м/с}^2$ по прямому участку железной дороги. На фотографии виден весь шлейф от самого начала движения. Одной клетке соответствует расстояние $200\unit{м}$. Считая скорость ветра постоянной, определите:
\begin{enumtask}
	\item В каком направлении двигался паровоз?
	\item Под каким углом $\alpha$ к железной дороге дул ветер?
	\item Скорость ветра $v_0$.
	\item Минимальную скорость ветра $v_\text{min}$ относительно паровоза.
	\item Время движения паровоза $\tau$ от начала движения до момента съёмки.
	\item Расстояние $s$, которое прошел паровоз от начала движения до момента съёмки.
\end{enumtask}
\answer{
	\begin{enumtask}
		\item С юга на север.
		\item $\alpha = 30^\circ$.
		\item $v_0 = 10\mc$.
		\item $v_\text{min} = 5\mc$.
		\item $\tau = 400\unit{с}$.
		\item $s = 4000\unit{м}$.
	\end{enumtask}
}
\tags{россия, 9, кинематика, сложение скоростей, график}